傳中國公司輸入晶片核心機器，突破封鎖

傳中國公司輸入晶片核心機器，突破封鎖

中媒報導，中國公司先後從海外訂購了兩台用於製造晶片的高階光刻機（又稱曝光機），突破了海外的封鎖。

每日經濟新聞網今天綜合各方訊息報導，近日長江存儲與中芯國際先後從荷蘭公司訂購了兩台高階光刻機，總價值人民幣 12 億元（約新台幣 56 億元）。

據說，長江存儲從荷蘭艾司摩爾（ASML）公司訂購的一台光刻機已抵達武漢，這台光刻機價值 7,200 萬美元。

此外，外傳中芯國際也向艾司摩爾訂購了一台價值高達 1.2 億美元的 EUV（極紫外線）光刻機，這台機器預計於 2019 年初交貨。

報導指出，從飛利浦獨立出來的艾司摩爾高階光刻機領域占據了全球 90% 的市占率。據介紹，光刻機是生產大型積體電路的核心設備，對晶片製程有著決定性的影響。

報導表示，2016 年，紫光集團與中國國家積體電路產業投資基金、湖北科投等合資成立了長江存儲，註冊資本額為人民幣 386 億元。

中芯國際於 2000 年成立，總部位於上海，股票在港上市，是當前中國最大規模的積體電路晶片製造企業之一。

報導指出，光刻機是生產大型積體電路的核心設備，製造和維護需要高度的光學和電子工業基礎，世界上只有少數廠家掌握。而全球有 40 個國家簽定了「瓦森納協議」，禁止向非締約國出售敏感性高科技技術，包括向中國出售高階光刻機技術。

但報導表示，艾司摩爾發言人向日經新聞駁斥了這一傳聞，表示公司對全球各地包括中國客戶一視同仁，對中國晶圓廠商的出口不受協議限制。

美國政府月前公布禁止美國公司向中國中興通訊公司出售包括晶片等零組件後，外界普遍相信晶片成為中國科技崛起的弱點。

有撚用咩，中國制良率太低，一係燒銀紙，一係次貨照用

又ff

部機冇做手腳先算

乜野source 黎 ? 講啲唔講啲

要美國同意先賣得架
------------------

中芯用去年凈利潤買光刻機 但需美國同意

目前，晶元製造成為國內熱點。業內已達成共識，必須使用EUV（極紫外線）光刻機才能使半導體晶元進入7nm，甚至5nm時代。據《日經亞洲評論》（Nikkei Asian Review）日前援引消息人士的話稱，中國晶元加工企業中芯國際（SMIC）向全球最大的晶元設備製造商——荷蘭ASML訂購了首台最先進的EUV光刻機，價值1.2億美元。中芯國際方面對此事未做評論。

消息稱，這台幾乎相當於中芯國際去年全部凈利潤的設備，將於2019年前交付。ASML發言人表示，該公司對包括中國客戶在內的全球客戶都一視同仁。而且，向中國出售EUV光刻機並沒有違反對社會主義國家進行技術出口限制的《瓦聖納協定》。

安邦諮詢（ANBOUND）半導體行業顧問莫大康對此分析稱，“中芯國際拿出1.2億美元加上配套，這是一個大投資，（可能意味著中芯國際）在為研發做好準備。但在設備到貨之前，尚不能說成功，因為設備出口許可證，荷蘭ASML說了不算，還要聽美國的”。

買到先講啦

fact:
1. 全部都係據説
2. 即係72M USD果部係舊機
3. EUV要美國同意
4. 支那最勁個SMIC連28nm都舞唔掂

印象中部機 支那好似無人識用？

學到野

露底了

你即將進入內容農場：

要繼續嗎？若是感到厭煩，放棄也是一種選擇啊。

一係焊死咗 一係穿咗個窿

荷蘭會夠彊
你話法國都有d可能

以前買部瑞士焚化爐第一日就擺D石屎落去燒壞部機
睇下呢部機會點